\documentclass[cjk,dvipdfmx,14pt,compress,%
hyperref={bookmarks=true,bookmarksnumbered=true,bookmarksopen=false,%
colorlinks=false,%
pdftitle={$BBh(B 134 $B2s(B $B4X@>(B Debian $BJY6/2q(B},%
pdfauthor={$B:4!9LZMNJ?(B},%
%pdfinstitute={$B4X@>(B Debian $BJY6/2q(B},%
pdfsubject={$B;qNA(B},%
}]{beamer}

\title{$B:G6a$N(BDebian$B%Q%C%1!<%8:n@.4D6-(B}
\subtitle{$\sim$$BBh(B 134 $B2s(B $B4X@>(B Debian $BJY6/2q(B$\sim$}
\author[$B:4!9LZMNJ?(B]{{\large\textbf{$B:4!9LZMNJ?(B}}\newline\texttt{uwabami@debian.or.jp}}
%\email{uwabami@gfd-dennou.org}
\institute[Debian JP]{{\normalsize\texttt{$B4X@>(B Debian $BJY6/2q(B}}}
\date{{\small{2018 $BG/(B 4 $B7n(B 22 $BF|(B}}}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{moreverb}
\usepackage{ulem}
\renewcommand{\familydefault}{\gtdefault}
\renewcommand{\kanjifamilydefault}{\gtdefault}

\AtBeginDvi{\special{pdf:tounicode EUC-UCS2}}
\usetheme{KansaiDebian}
\begin{document}
\begin{frame}{$B;vA0=`Hw(B}
  $B0J2<$r%$%s%9%H!<%k$7$F$*$$$F2<$5$$!#(B
  \begin{enumerate}
  \item \texttt{git-buildpackage}
  \item \texttt{sbuild}
  \item \texttt{lintian}, \texttt{piuparts}
  \item \texttt{autopkgtest}, \texttt{debci}
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{$B$*$3$H$o$j(B}
  \begin{itemize}
  \item $B5?Ld!"<ALd!"%D%C%3%_!"Cc!9!"(B\alert{$BBg4?7^(B}
  \item $B$=$N>l$G%$%s%?%i%/%F%#%V$K$I$&$>(B
  \item $B%O%C%7%e%?%0(B \texttt{\#kansaidebian}
  \end{itemize}
\end{frame}

\takahashi[50]{$B:#F|$N$*Bj(B}

\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{$B:#F|$N$*Bj(B}
  \begin{itemize}
  \item $B%b%@%s$J%Q%C%1!<%8:n@.4D6-9=C[$K$D$$$F(B
    \begin{enumerate}
    \item \texttt{git-buildpackage}
    \item \texttt{sbuild}, \texttt{cowbuilder}
    \item \texttt{lintian}, \texttt{piuparts}
    \item \texttt{autopkgtest}, \texttt{debci}
    \end{enumerate}
  \item \sout{$B$3$N4V<+J,$G;E9~$s$G$7$^$C$?(B}$B%P%0$r$=$N>l$G=$@5$7%"%C%W%m!<%I!#(B
  \item $B$=$N:]$N:n6H$r%i%$%V$G8+$;$D$D!"3'$+$i%D%C%3%_$r<u$1$k(B($B<u$1$?$$(B)$B!#(B
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{\texttt{git-buildpackage}}
  \begin{itemize}
  \item %
    Debian $B%Q%C%1!<%8$r(B Git $B$G4IM}$9$k(B/
    $B4IM}$5$l$F$k%j%]%8%H%j$rNI$$6q9g$K07$&%D!<%k(B
  \item %
    $B%$%s%9%H!<%k$7$F$$$J$$?M$O%$%s%9%H!<%k$7$^$7$g$&!#(B
  \item %
    Debian $B%Q%C%1!<%8354Q(B
    \begin{itemize}
    \item gbp $B$N;~$N%V%i%s%A9=@.(B
    \item patch $B4IM}(B: quilt, gbp pq
    \item \texttt{packaging-tutorial}: \\$B%A%e!<%H%j%"%k%I%-%e%a%s%H(B(PDF)$B$,F~<j$G$-$^$9!#(B
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{\texttt{git-buildpackage}: $B$*$9$9$a(B}
  $B$o$?$7$O$3$s$J(B alias, zsh function $B$r;E9~$s$G$$$^$9(B:
  \footnotesize
\begin{verbatim}
git-b:
gbp buildpackage \
 --git-ignore-new \
 --git-builder='debuild -rfakeroot -i.git -I.git -sa -k$GPG_KEY_ID'

git-bs () {
  [ -z $ARCH ] && ARCH=amd64
  [ -z $DIST ] && DIST=unstable
  [ x"$DIST" = x"stretch" ] && DIST=stable
  [ x"$DIST" = x"buster" ] && DIST=testing
  [ x"$DIST" = x"sid" ] && DIST=unstable
  gbp buildpackage \
     --git-ignore-new \
     --git-builder="sbuild --arch=${ARCH} -d ${DIST}"
}
\end{verbatim}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{\texttt{sbuild}}
  \begin{itemize}
  \item $B%Q%C%1!<%8$N%/%j!<%s%k!<%`%S%k%I4D6-(B
    \begin{itemize}
    \item %
      $B:G6a(B \texttt{sbuild-debian-developer-setup} $B$H$$$&(B
      $B$*<j7Z%;%C%H%"%C%W%Q%C%1!<%8$b$"$k!#(B
    \end{itemize}
  \item $BF1MM$N%=%U%H%&%'%"(B:\\
    \texttt{pbuilder, cowbuilder, qemubuilder}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{\texttt{sbuild}$B$N@_Dj(B: \texttt{\$HOME/.sbuildrc}}
  $BD9$$$N$G!"0J2<$r$4Mw2<$5$$!#(B
  \begin{center}
    {\small{\texttt{https://uwabami.github.io/cc-env/DebianPackaging.html}}}
  \end{center}
  \begin{itemize}
  \item \texttt{lintian}
    \begin{itemize}
    \item %
      $B%Q%C%1!<%8>pJs$N(B lint
    \end{itemize}
  \item \texttt{piuparts}
    \begin{itemize}
    \item %
      $B%Q%C%1!<%8$N%$%s%9%H!<%k!":o=|$N%A%'%C%+!<(B
    \item %
      $B%3%^%s%I%i%$%s%*%W%7%g%s$,?'!9%"%l$J$N$G!"Cm0U(B
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{rdepends $B$N(B autopkgtest: CI}
  \begin{itemize}
  \item \texttt{debci}: Debian CI
    \begin{itemize}
    \item $B>\:Y$O(B \texttt{ci.debian.net} $B;2>H(B
    \item $B8D?M$G;H$&$K$O!"$A$g$C$HBg6D(B. \\
      $B"M(B \texttt{sbuild} $B$N(B post-hook $B$G8F$S=P$9$h$&$K$7$F$_$?(B\\
      {\footnotesize{\texttt{https://uwabami.github.io/cc-env/DebianPackaging.html}}}
    \item \texttt{salsa.debian.org} $B$N(B CI $B$G8F$S=P$9$h$&$K$7$F$bNI$$$+$b!#(B
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

\takahashi[50]{$B2?$+$4<ALd$J$I$"$j$^$9$+(B?}

\takahashi[50]{$B$"$j$,$H$&(B\\$B$4$6$$$^$7$?(B!}

\end{document}
%%% Local Variables:
%%% mode: japanese-latex
%%% TeX-master: t
%%% End:
